台山核電站上周五故障停運 當局在網站通報 保安局才接獲事件

保安局表示，台山核電合營有限公司在網站通報一則有關台山核電站的運行事件，指核電站2號機組在上星期五按計劃開展電站柴油機定期試驗期間，柴油機因勵磁設備故障停運，工作人員立即按程序開展恢復操作，柴油機之後恢復正常。根據國際核事件分級表以及核安全法規，事件確定為0級偏差事件，對機組安全運行、員工健康、周邊公眾和環境沒有影響。發言人表示，過程中機組始終處於安全運行狀態，台山核電站於事發後將情況報告核安全監管單位，進行故障原因分析及處理，並在電站內部開展經驗反饋。

2020-12-28 22:44:33

台山核電站通報 柴油機日前停運但不影響機組運行

https://hk.news.yahoo.com/%E5%8F%B0%E5%B1%B1%E6%A0%B8%E9%9B%BB%E7%AB%99%E9%80%9A%E5%A0%B1-%E6%9F%B4%E6%B2%B9%E6%A9%9F%E6%97%A5%E5%89%8D%E5%81%9C%E9%81%8B%E4%BD%86%E4%B8%8D%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%A9%9F%E7%B5%84%E9%81%8B%E8%A1%8C-133234890.html